%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2023-2024} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Hoe kan Machine Learning/Artificial Intelligence gebruikt worden om de kwaliteit van artikel data te verhogen?}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Maëlys Callens}
\email{maelys.callens@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{N. Vermeersch (Alluvion, \href{mailto:nicholas.vermeersch@alluvion.eu}{nicholas.vermeersch@alluvion.eu})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Functional \& Business Analysis}
\keywords{Enterprise Resource Planning, artikel data, Machine Learning/Artificial Intelligence}

\begin{document}

\begin{abstract}
  In deze bachelorproef zal er nagegaan worden of Machine Learning/Artificial Intelligence gebruikt kan worden om de kwaliteit van artikel data te verhogen. Veel bedrijven hebben nog steeds moeite met het ordenen van hun artikel data in hun datasets. Deze gegevens worden beschouwd als de kerngegevens van de organisatie, waardoor het zeer belangrijk is dat deze nauwkeurig en uniform worden bijgehouden. 
  \newline

  In de eerste fase zal er nagegaan worden welke technologieën al aanwezig zijn op de markt en hoe groot de vraag hiernaar is. Daarna zal er onderzocht worden of het rendabel genoeg is om zo iets op de markt te zetten en wat de concurrentie is. In de derde fase zal er onderzoek verricht worden naar de ML/AI technologie die dit kan verwezenlijken. Op basis van dit onderzoek zal dan ook een proof-of-concept opgesteld worden, die de kwaliteit van artikel data kan verhogen. Het model zal getraind worden aan de hand van de dataset die verkregen wordt. Ook zal er onderzocht worden hoe het model continu kan blijven leren van nieuwe artikels die aangemaakt worden. Als laatste luik zal er onderzocht worden hoe dit het efficiënts kan geïntegreerd worden in de SAP Master Data Governance tool.
  \newline

  Bedrijven hebben nood aan een model die hen helpt bij het ordenen en managen van artikel data. Deze bachelorproef zal hulp bieden voor het vinden van een geschikt model om de kwaliteit van artikel data te verhogen aan de hand van ML/AI. Er zal gekenen worden naar welke technologieën al op de markt aanwezig zijn en hoe groot de vraag hiernaar is. Of het rendabel genoeg is om deze tool zelf op de markt te brengen en welke concurrentie er al aanwezig is.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}